# ポテパンキャンプ課題：instagram クローン
プログラミングスクール「ポテパンキャンプ」の課題で作成したインスタグラムのクローンです。  
Ruby on Rails チュートリアルの復習を行いつつ、作成しました。

## 仕様について　　


#### ヘッダー（共通）
* トップページへのリンク
* 検索フォームから自由記述で写真を検索することができる
* 自分のページへのリンク
* titleを各ページごとにユニークに設定する


#### フッター（共通）
* 写真アップロード画面へのリンクがある

###### トップページ（ログイン後）
* フォローしているユーザーの画像が一覧で表示される
* 写真をお気に入りに入れることができる
* 写真にコメントを記入することができる  

#### トップページ（ログイン前）
* ランディングページを表示する  

#### ユーザー個別ページ
* プロフィール写真が表示される  

###### 自分のページの場合
* プロフィール編集ページへのリンクがある  

###### 自分以外のページの場合

###### フォローしていない場合
* フォローボタンが表示される
* フォローボタンをクリックすると、該当ユーザーをフォローし、ボタンのラベルを「フォロー中」に更新する

###### フォローしている場合
* フォロー解除ボタンが表示される
* フォロー解除ボタンをクリックすると、該当ユーザーのフォローを解除し、ボタンのラベルを「フォローする」に更新する
* これまでに登録した写真の件数が表示される
* フォロワーの数が表示される
* フォローしているユーザーの数が表示される
* 自己紹介が表示される
* 投稿した写真が横３列で表示される
* 写真をクリックするとモーダルで写真とコメントが表示される  

#### プロフィール編集ページ
* パスワード変更ページへのリンクがある

###### 下記のプロフィールを編集することができる。（※は必須入力）
* 公開情報
* 名前（※）
* ユーザーネーム（※）
* ウェブサイト
* 自己紹介
* 非公開情報
* メールアドレス
* 電話番号
* 性別
* アカウントの削除ボタンがあり、クリックすると自分のデータが全て削除される  

#### 写真個別ページ
* ユーザーがアップロードした写真が表示される
* ユーザーが記入したコメントが一覧で表示される
* コメントの入力欄がある  

#### 写真アップロードページ
* 写真選択ボタンがある
* 写真アップロードボタンを押すと、ファイルの選択ダイアログが表示され、写真が選択できる
* ファイル選択ダイアログでは、png と jpeg しか選択できない
* 写真は正方形に整形される
* 処理完了後、写真個別ページへリダイレクトする  

#### ユーザー登録ページ
* フルネーム、ユーザーネーム、パスワードの入力欄がある
* 利用規約ページへのリンクがある
* 登録するボタンをクリックすると、ユーザーが作成され、自分のユーザー個別ページにリダイレクトする  

#### テスト
* Rspec・・・controller spec, model spec, feature specを作成

## URL
<https://gentle-fjord-33503.herokuapp.com/> 
